[{
	"question": "Какую форму правления Цицерон не выделяет в своем учении:",
	"answers": ["власть толпы (охлократия)"]
}, {
	"question": "Приверженцем какого направления в теории политики, государства и права является И. Бентам:",
	"answers": ["утилитаризм"]
}, {
	"question": "В чем выражается содержание политики? Укажите лишнее:",
	"answers": ["в политических институтах"]
}, {
	"question": "В каком университете США была открыта первая кафедра политологии:",
	"answers": ["Колумбийский университет"]
}, {
	"question": "В чем смысл идеи «всесвящества» М. Лютера?",
	"answers": ["каждый верующий оправдывается перед богом лично, становясь священником самому себе"]
}, {
	"question": "В истории политической мысли политические явления истолковывались в форме:",
	"answers": ["мифа"]
}, {
	"question": "Чьи сочинения («О правлении властителей», «Сумма теологии») являются своего рода энциклопедией официальной церковной идеологии средних веков?",
	"answers": ["Ф. Аквинского"]
}, {
	"question": "Укажите мыслителя, считающегося основателем международного права:",
	"answers": ["Г. Гроция"]
}, {
	"question": "В рамках какой политической системы считается, что государственное регулирование экономики в любой форме неизбежно порождает экономическую неэффективность: ",
	"answers": ["либерализм"]
}, {
	"question": "Политическая антропология изучает:",
	"answers": ["связь политики с социобиологическими качествами человека"]
}, {
	"question": "Кому принадлежат слова: «Чтобы не было возможности злоупотреблять властью, необходим такой порядок вещей, при котором различные власти могли бы взаимно сдерживать друг друга»?",
	"answers": ["Ш. Монтескье"]
}, {
	"question": "Что является, по Аристотелю, критерием уравнивающей справедливости гражданско-правовых сделок, возмещения ущерба, наказания?",
	"answers": ["«арифметическое равенство»"]
}, {
	"question": "Укажите автора теории «героев и толпы»?",
	"answers": ["Н.К. Михайловский"]
}, {
	"question": "На каком уровне политики основными субъектами политической деятельности выступают суверенные государства:",
	"answers": ["международный"]
}, {
	"question": "Кем было разработано учение об идеократическом Государстве:",
	"answers": ["евразийцами"]
}, {
	"question": "На сколько ветвей предлагал разделить власть Дж. Локк:",
	"answers": ["на три ветви"]
}, {
	"question": "Укажите количество уровней политики:",
	"answers": ["4"]
}, {
	"question": "Политология выполняет гносеологическую функцию, то есть:",
	"answers": ["познавательную"]
}, {
	"question": "Представителями какого подхода к исследованию политической сферы жизнедеятельности общества являются Д. Истон и Г. Алмонд:",
	"answers": ["системного"]
}, {
	"question": "Укажите древнегреческого ученого, считающегося родоначальником термина «политика»:",
	"answers": ["Аристотель"]
}, {
	"question": "Кто из отечественных мыслителей разработал концепцию «свободной теократии»?",
	"answers": ["B.C. Соловьев"]
}, {
	"question": "По мнению М. Цицерона, наилучшей формой правления является:",
	"answers": ["смешанная форма"]
}, {
	"question": "Как называется система устойчивых человеческих отношений, которые требуют наличия власти, господства и авторитета:",
	"answers": ["политическая система"]
}, {
	"question": "Н. Макиавелли считал, что:",
	"answers": ["этика и политика несовместимы"]
}, {
	"question": "Каково предназначение человеческого (позитивного) закона по Ф. Аквинскому:",
	"answers": ["силой и страхом принуждать людей (создания по природе несовершенные) избегать зла и достигать добродетели"]
}, {
	"question": "Какой метод широко используется при анализе механизмов, институтов власти и социального контроля преимущественно в доиндустриальных обществах:",
	"answers": ["антропологический"]
}, {
	"question": "Укажите исторический период, в который политическая наука оформилась как самостоятельная научная дисциплина: ",
	"answers": ["конец XIX в."]
}, {
	"question": "Какие проблемы изучает прикладная политология?",
	"answers": ["стратегии выбора и принятия решений", "технологии избирательных компаний", "технологии избирательных компаний"]
}, {
	"question": "Стремление, по возможности, исключить ценностные суждения ученого при изучении им политических явлений,  характерно для:",
	"answers": ["бихевиорализма"]
}, {
	"question": "Укажите автора доктрины, главной идеей которой является тезис о том, что «правительство ответственно за социальное благополучие всех граждан»:",
	"answers": ["Дж. Кейнс"]
}, {
	"question": "Что не является объектом изучения политологии:",
	"answers": ["глобальный кризис"]
}, {
	"question": "Укажите трех из перечисленных ниже мыслителей, являющихся сторонниками существования рабства:",
	"answers": ["Аристотель", "Платон", "А. Августин"]
}, {
	"question": "Автором каких  трех произведений является Н. Макиавелли:",
	"answers": ["«История Флоренции»", "«Государь»", "«Рассуждения о первой декаде Тита Ливия»"]
}, {
	"question": "Кто из политологов стоял у истоков бихевиоризма?",
	"answers": ["Ч. Мерриам"]
}, {
	"question": "В каком сочинении Платон конструирует идеальное справедливое государство?",
	"answers": ["«Государство»"]
}, {
	"question": "Что является ячейкой государства по мнению Ж. Бодена:",
	"answers": ["семья"]
}, {
	"question": "Кто ввел в научный оборот понятие «общественно-экономическая формация»:",
	"answers": ["К. Маркс"]
}, {
	"question": "Государство в теории Макиавелли означает:",
	"answers": ["отношения властных и подвластных"]
}, {
	"question": "Какую форму правления Аристотель относил к «неправильным»:",
	"answers": ["олигархию"]
}, {
	"question": "Какой подход к исследованию политических явлений отличает первые десятилетия становления политологии:",
	"answers": ["нормативно-институциональный"]
}, {
	"question": "Кто из нижеперечисленных мыслителей является автором концепции «общественного договора»?",
	"answers": ["Т. Гоббс"]
}, {
	"question": "Кому из русских мыслителей принадлежит идея образования Всеславянской федерации (с Константинополем как столицей)?",
	"answers": ["Н.Я. Данилевскому"]
}, {
	"question": "Укажите политического деятеля впервые разделившего политику и мораль:",
	"answers": ["Н. Макиавелли"]
}, {
	"question": "Какой вид властвования по Цицерону является уродливым?",
	"answers": ["тирания единоличного владыки", "власть толпы"]
}, {
	"question": "Политология – это наука, включающая знания о:",
	"answers": ["политическом прогнозировании"]
}, {
	"question": "Укажите три проблемы, изучение которых  включено в область исследования политической науки:",
	"hasMistakes": true,
	"answers": ["принятие решений в сфере государственного управления", "политическое поведение", "правовые системы современности"]
}, {
	"question": "Укажите двух мыслителей, разрабатывающих политико-правовые идеи раннего социализма:",
	"hasMistakes": true,
	"answers": ["Т. Мор"]
}, {
	"question": "Какие проблемы изучает сравнительная политология?",
	"answers": ["политическую культуру", "исследование общего и особенного в различных политических системах", "различные модели федерализма"],
	"hasMistakes": true
}, {
	"question": "В каких двух трудах Ф. Энгельс дал систематический марксистский анализ первобытнообщинных отношений?",
	"answers": ["«Капитал»", "«Происхождение семьи, частной собственности и государства»"],
	"hasMistakes": true
}, {
	"question": "Какие проблемы изучает теоретическая политология?",
	"answers": ["историю политических учений", "политическую власть"],
	"hasMistakes": true
}, {
	"question": "Что не относится к предмету изучения и исследования политологии:",
	"answers": []
}, {
	"question": "Какую форму реального правления Аристотель считал лучшей?",
	"answers": []
}, {
	"question": "С именем какого русского мыслителя связано начало революционно-демократического направления общественной мысли:",
	"answers": []
}, {
	"question": "Кто из русских мыслителей выдвигал идею о «русском византизме»:",
	"answers": []
}, {
	"question": "Центром учения Авреллия Августина является:",
	"answers": []
}, {
	"question": "Учение об экономическом базисе и политической надстройке сформировалось в рамках:",
	"answers": []
}, {
	"question": "Укажите русского мыслителя, не рассматривающего идею религиозно-нравственной теории государства:",
	"answers": []
}, {
	"question": "Кто из русских мыслителей пришел к выводу об исторической перспективности монархий как результата длительного исторического развития государственных систем? ",
	"answers": []
}, {
	"question": "Политическая наука в качестве самостоятельной дисциплины возникла:",
	"answers": []
}, {
	"question": "«Общество соединенных славян» было немногочисленным и в сентябре 1825 г. слилось с Южным обществом, которое возглавлял:",
	"answers": []
}, {
	"question": "Кто впервые в истории политической мысли сформулировал и обосновал понятие суверенитета как абсолютной и постоянной власти над гражданами и подданными, не связанной никакими законами, кроме справедливых законов бога и природы?",
	"answers": []
}, {
	"question": "Укажите  самую влиятельную революционную доктрину в России второй половины XIX века:",
	"answers": []
}, {
	"question": "В чем выражается содержание политики? Укажите лишнее:",
	"answers": []
}, {
	"question": "К какому направлению русской политической мысли принадлежал Н.Я. Данилевский?",
	"answers": []
}]